<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>世博会 on Palfans's BLOG</title><link>https://www.palfans.net/tags/%E4%B8%96%E5%8D%9A%E4%BC%9A/</link><description>Recent content in 世博会 on Palfans's BLOG</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 08 Sep 2010 11:36:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.palfans.net/tags/%E4%B8%96%E5%8D%9A%E4%BC%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>世博亲历记：中国人的低素质让世博蒙羞？</title><link>https://www.palfans.net/wonders-of-the-shanghai-world-expo-2/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2010 11:36:22 +0000</pubDate><guid>https://www.palfans.net/wonders-of-the-shanghai-world-expo-2/</guid><description>&lt;p>之前贴了一篇文章，讲述的是世博会，丢尽中国人的脸。但杨恒均老师亲自去转了一圈回来，说道：“在进来之前，我认为租一个轮椅和老人走绿色通道是不道德的，是中国人素质低下的表现，是给世博蒙羞，但现在，我认为是世博会让这些进来推轮椅的中国人蒙羞！世界上还有几个地方的人被忽悠进来后，需要等待如此之久才能看上一个空空如也的场馆？而且他们是以国家的名义来忽悠个人！”&lt;/p>
&lt;p>我想，不管是中国人让世博蒙羞还是世博让中国人蒙羞，归结一句话，世博，只是少部分人折腾的产物，幸好我没去。以下为杨老师&lt;a href="http://yanghengjunbk.blog.163.com/blog/static/45964193201085111034112/">正文&lt;/a>（已被屏蔽）&lt;/p></description></item><item><title>世博奇观，丢尽中国脸</title><link>https://www.palfans.net/wonders-of-the-shanghai-world-expo/</link><pubDate>Fri, 03 Sep 2010 09:31:07 +0000</pubDate><guid>https://www.palfans.net/wonders-of-the-shanghai-world-expo/</guid><description>&lt;p>写在最前面：家里领导一直说没机会去看世博会是个遗憾，我一直说世博会在中国办才是个遗憾。领导总说我很偏激，其实我已过了偏激的年龄，我现在是绝望。下面转一篇“偏激”的文章，来自南方周末世博专稿，把中国人写得实在是太不堪了，难怪屡次送审都通不过。&lt;/p>
&lt;p>(《HIGH过之后，优雅起来，世博开启国民素质成人礼》初稿)&lt;/p>
&lt;p>这篇稿子历经七次修改，数次送审，最后出来的稿子已经与原文完全不同，所有批评世博会的内容悉数删除。&lt;/p>
&lt;p>世博固然是一场盛会，但它只是一个国家成长历程中的一 个节点，我们记录这期间发生的尴尬，并不心怀恶意。&lt;/p>
&lt;p>所谓的“文明”从来指的不是老百姓是不是随地吐痰、大小便，而应是生活在其间的公民如 何自主地改造生活，如何生活得更加从容、克制、理性而有尊严。&lt;/p>
&lt;p>探讨文明现象，不代表我们用柏杨式的文章对国人“横加”指责，我们更愿意由此展开对一 个城市乃至一个国家治理方法论的探讨。&lt;/p>
&lt;p>直面尴尬，心怀美好，改变随时随刻可以开始。&lt;/p>
&lt;p>作者：陈鸣、实习生 刘高阳&lt;/p>
&lt;p>上海世博会，又一个属于中国的时间。在展现城市文明的同时，这 个横跨浦江两岸的巨大园区本身就是一个存在184天的微型城市。游客将与现代场馆共同构成这次展示。&lt;/p>
&lt;p>“城市让生活更美 好”，然而，行走在这个临时城市里的游客却正在让这个系统濒临崩溃。&lt;/p></description></item><item><title>江城子</title><link>https://www.palfans.net/earthquake-in-yushu/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2010 04:17:21 +0000</pubDate><guid>https://www.palfans.net/earthquake-in-yushu/</guid><description>&lt;p>2008年，兲朝耗费巨资筹办国际盛会，结果会还没开，西部先震上了，伤亡惨重。
2010年，兲朝又耗费巨资筹办国际盛会，马上开会了，西部又震上了，伤亡惨重。&lt;/p>
&lt;p>昨天晚上和妈妈一起吃饭，说到今天又地震了，死了不少人，当时就已经过400了。她很惊诧，说怎么没看到新闻？打开电视机，正好在放新闻联播，关于地震的消息只有短短几十秒，接下来依旧是各位长官到处会见其他的长官的新闻，我妈等了一会儿，只好转台了。接下来的话题是，这次党国还会号召大家捐款吗？如果号召了，我还会捐吗？我考虑了一下，说，我不捐。我工资的20%已经作为税收被党国征去了，救灾款中本应该就有我的一份心意，再加上我们国家其实是不缺钱的。以下数据来源于路边社谣传。&lt;/p></description></item></channel></rss>