<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>税收 on Palfans's BLOG</title><link>http://localhost:1313/tags/%E7%A8%8E%E6%94%B6/</link><description>Recent content in 税收 on Palfans's BLOG</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 27 Jan 2010 16:04:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E7%A8%8E%E6%94%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>中国人民，万税万税万万税。</title><link>http://localhost:1313/his_majesty_and_his_duty_chinese_people/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2010 16:04:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/his_majesty_and_his_duty_chinese_people/</guid><description>&lt;p>早上醒来，看到一条新闻：&lt;a href="http://auto.sina.com.cn/news/2010-01-27/0814563050.shtml">《机动车将征收环境税 排量越大缴税越多》&lt;/a>，哑然失笑，真是清早就遇乌鸦屎，衰到家了。之前我说过，老大哥在下一盘很大的棋，玩汽车就是其中的一招。09年开年，号称“费改税”的燃油税开始征收，可是到现在，费没少，税照收。09年上半年，严峻的经济形势蔓延得越来越广，于是降低购置税，疯狂的推销汽车，坑完城市坑农村，什么都要下下乡。车卖掉了，现在又多出个环境税，当真是有钱买，没钱开。我完全相信，这其实是早就布好的一个局，谁还在说中国的经济学家没水平？他们运筹帷幄，决胜于千里之外。只是，我疑惑于燃油税里边难道没有包含治理污染的开销？燃油税该买的路没买到，该买的空气没买到，那买到什么了呢？至于说排量越大缴税越多，我想，老百姓现在都争相小排量了，只有公仆的奥迪、奔驰、宝马们，排量一个比一个大。他们交税吗？交的话，用的是财政收入，那可是纳税人的钱；不交，环境税到底保护护了谁的环境？所以说，一切都很完美，就是环境税这个名字取得实在是没水平。&lt;/p>
&lt;p>生在这个彪悍的国度，我的人生也必须变得彪悍。&lt;/p></description></item><item><title>The last week in Canada</title><link>http://localhost:1313/the-last-week-in-canada/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2008 13:11:12 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/the-last-week-in-canada/</guid><description>&lt;p>时间过得很快，两个月转瞬即逝，马上迎来2008年我在加拿大国土上的最后一周。这两个月时间，绝大部分是在紧张有序的工作，游玩的时间很有限，所以对加拿大的了解也局限在皮毛的感觉上，临回国前，大致总结如下：&lt;/p>
&lt;p>1. 加拿大不愧为一个移民国家，这里有来自全世界的移民，光我认识的移民就来自亚洲、南美、欧洲、中东以及非洲。华人很多，在多伦多市区，随处可见，除此以外，印度人也有很多。一下飞机，就能看到一排推着小车，协助领取行李的印度人，嘴里叫着，10元一件。出了机场，发现出租车司机很大部分也是有着典型的印度脸型。在客户单位，有很多的印度人，我最害怕和他们进行交流。他们的英文比较难懂，老在弹舌头，而且貌似TD不分，title 念成“低逗，”KG不分，cool 念成“雇而”，PB不分，RL不分，project 念成“不落截锅德”，最厉害是TH直接按T读，以D的音发。Thanks，我听起来总是“担过死”。好像所有的印度人都是这么学习英文发音的，像我这种英文听说水平还不如美国幼儿园小朋友的人来说，等他们飞快的讲完了，我都还没想明白前几个单词什么意思。另外我觉得，这里的很多华人不太好接近，没有白人那样热情，虽说有句话是老乡见老乡，两眼泪汪汪，不过那种潜在的隔阂显而易见。也许我碰巧遇到的都是来自香港和台湾的华人吧。&lt;/p></description></item><item><title>“月光”不可耻</title><link>http://localhost:1313/be-proud-to-consume/</link><pubDate>Thu, 27 Mar 2008 09:05:06 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/be-proud-to-consume/</guid><description>&lt;p>越来越不喜欢猫了。之前是觉得猫不黏人，独来独往的，不好相处，不像狗一样，和人的沟通方式很丰富，有声音，有动作，甚至还有眼神。北京的满姨奶奶家养了一只猫，和它在一起待了大半个月，感觉不好。它总是突然从高高的衣柜上跳下来，从你身边一晃而过，然后紧跑两步，转身又跳上橱柜的顶上，常常吓我一跳。后来，我发现，这只猫老喜欢悄悄在角落里，或门缝边，注视着我。怎么说呢，就是一种时时都在被窥视的压迫感。&lt;/p>
&lt;p>两位以前的同事，马上也要加入到我们Team来了，这让我很高兴。他们在之前的工作岗位干得都不是很开心，终于有个机会，可以换换环境，总还是一件好事。想一想，我们当初的那个团队，七七八八，也都散得差不多了，不知道这次项目经理会使用什么方式来挽留呢。我猜，如果让他知道，这次是我为老同事提供了一个窗口，也许他会暗地里说我挖他的墙脚，尤其在现场项目相当紧张的时候。所以，还是不让他知道的好。&lt;/p></description></item></channel></rss>