<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>游记 on Palfans's BLOG</title><link>http://localhost:1313/categories/%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</link><description>Recent content in 游记 on Palfans's BLOG</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 18 Jul 2014 18:38:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E6%B8%B8%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>漫游在美国 - 如何打电话</title><link>http://localhost:1313/roaming_in_us_call/</link><pubDate>Fri, 18 Jul 2014 18:38:03 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/roaming_in_us_call/</guid><description>&lt;p>来到美国5个月了，往国内打电话肯定是日常生活的一个重要组成部分，今天总结下这几个月的经验。&lt;/p>
&lt;p>出国前，我为我的中国移动号码办理了国际漫游。因为是全球通用户，整个办理流程比较简单，直接用手机拨打10086申请即可，每次申请的时效是一年，不需要预存保证金。漫游期限快到时，直接在国外拨打中国移动的境外漫游免费客服号码+8613800100186，请客服人员帮你转接到号码归属省的移动客服办理漫游延期。只有用中国移动号码拨打这个号码才享受免费优惠。现在中国移动针对美国、韩国、新加坡等180个国家和地区推出了漫游123的资费政策，即根据不同的漫游国家和地区，漫游主被叫资费分别为每分钟0.99元，1.99元和2.99元。客观的说，这个资费已经很便宜了，尤其是美国被归在1元区。还记得去阿曼出差时，这个资费政策还没执行，给国内打电话18元一分钟，每次打电话都要做充分的思想准备，现在也划在3元区里，降幅惊人。&lt;/p>
&lt;p>但是，如果完全用中国移动的号码接打所有电话，即使已经1元区了，费用还是不便宜，而且很多线上线下服务需要登记美国国内号码，所以还是得弄个本地号码。现在美国各个运营商的资费基本都是无限国内通话，无限国内短信，限量LTE流量，无限GPRS流量，每个月40-60美金，以美国的国民收入来算，比较便宜。&lt;/p>
&lt;p>美国国内通话搞定了，接下来是中国的国际长途部分。&lt;/p></description></item><item><title>度日如年</title><link>http://localhost:1313/days_feel_like_years/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2010 17:12:38 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/days_feel_like_years/</guid><description>&lt;p>来阿曼整一周了，情绪相当烦躁，真可谓度日如年啊。&lt;/p>
&lt;p>这次旅途可不顺了，重庆飞广州，然后在广州等了4个小时。广州飞多哈，又在多哈等了12个小时，好不容易到了马斯喀特，刚下飞机就被来了个下马威。当初拿到两年期签证的时候，还着实得瑟了一阵子，心想着未来的两年里，我想来就来，想走就走，爽翻了。哪里知道，这次来，兴致勃勃的从居住证持有者通道入关，指纹刷不过，老失败。换到人工审核，直接把我护照没收了，叫了个警察叔叔，把我带到一边晾着起。我简直莫名惊诧，我可是持有两年有效期的工作签证啊。阿曼人民的效率很低，等了小半个小时，终于来人了。见面第一句：“知道自己犯什么事儿吗？”我屁颠屁颠儿跑过去，“不知道，糊涂着呢。”“你超期了，签证得给你取消咯。”“不会吧，我这个有效期是两年的。”“可是你离开阿曼超过180天了，按规定，签证就作废了，要不然，你也不会刷不了指纹。”我当场就石化了。&lt;/p></description></item><item><title>回味西藏</title><link>http://localhost:1313/aftertaste_of_tibet_trip/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2010 06:38:28 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/aftertaste_of_tibet_trip/</guid><description>&lt;p>这篇是家里领导随便写的旅行见闻与感想，比我写得好，转载一下。标题是我加的，内文有少许改动。&lt;/p>
&lt;p>西藏，怎么说呢，我一直带着些许敬畏，不仅因为太传奇，也因为无法预知的高原反应。所以本着要找人照顾的想法，尽量在palfans三爸没退休之前赶紧去，然后了结此愿，不作他想。&lt;/p>
&lt;p>正因为想着估计这辈子只去一次，所以特意选择要少留遗憾，火车进去，飞机出来。开始买不到火车票的时候，我竟然对palfans说，我会恨你，这是一辈子的遗憾。要是早知道火车45个小时反而有高原反应，我想我不会这么固执。窗外的风景一直过了青海才变得有味起来，可是也就凝固了，仿佛怎么走都是那一片云一片山，盯着看上几小时，也变得无趣。开始昏昏沉沉的睡觉，也因此加剧了反应，唐古拉山口5000多米的海拔可不来虚的。头疼一直延续到下车，我们俩都说，下次坚决不会坐火车了，既然都有反应，不如直接空投进去睡两天，说不定还舒服些。过早的不适让我更加小心翼翼，下车之后，几乎一步一顿，情绪不敢起伏，说话低声平稳。这样的心态延续了很多天，以至于照相都放不开，更是忽略了很多美景。&lt;/p>
&lt;p>在西藏的游玩，时间变得异常珍贵，可去的地方很多，可是距离近的却不多，加上严格的车辆限速，一周的时间也不过能让你游个最平常的路线。我们呆了十天，其实充足有余，但也因为不是旅游团的紧凑安排，很多时间就浪费了，想想这是最大的遗憾。第一天休整，第二天布达拉宫，第三天出发去日喀则，途经羊卓雍措，并绕道亚东，四天后才返回拉萨，第七天游纳木措，第八天参观八角街和大昭寺外观，第九天去博物馆和罗布林卡，第十天离开。&lt;/p></description></item><item><title>西藏归来</title><link>http://localhost:1313/lhasa_travel/</link><pubDate>Wed, 11 Aug 2010 05:48:37 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/lhasa_travel/</guid><description>看了看，上一篇blog的时间是6月10日，整整停了两个月。好在这期间的大事小事总算都完成了，重新启程。 趁着假期去西藏待了一阵子，感受感受高原</description></item><item><title>马斯喀特印象</title><link>http://localhost:1313/muscat-impression/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2010 21:03:51 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/muscat-impression/</guid><description>&lt;p>一周后的这个时候，我将坐在从马斯喀特经停多哈，飞往上海的航班上。时间过得真快，三个月的阿曼生活转眼间就要结束了。&lt;/p>
&lt;p>还记得当初知道要出差阿曼时的心情，紧张中带着激动。印象中的中东国家都富得流油但又充满战乱、景色美丽但又炎热难耐，现在，我终于要亲自体验了。&lt;/p>
&lt;p>我很幸运。当我走下飞机的舷梯时，我发现，我挑了个好季节。阿曼进入11月以后，气温开始下降，接下来的3个月，都保持在23摄氏度左右，相当宜人。而在这之前，阿曼的平均温度为40摄氏度，最高温度达到了54摄氏度。这个地方叫马斯喀特（Muscat），阿曼的首都，我将在这里开始我的阿曼生活。&lt;/p></description></item><item><title>冬天到了</title><link>http://localhost:1313/winter-comes/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2008 09:58:18 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/winter-comes/</guid><description>&lt;p>白雪歌送武判官归京 岑参&lt;/p>
&lt;p>北风卷地白草折，胡天八月即飞雪。
忽如一夜春风来，千树万树梨花开。
散入珠帘湿罗幕，狐裘不暖锦衾薄。
将军角弓不得控，都护铁衣冷难著。
瀚海阑干百丈冰，愁云惨淡万里凝。
中军置酒饮归客，胡琴琵琶与羌笛。
纷纷暮雪下辕门，风掣红旗冻不翻。
轮台东门送君去，去时雪满天山路。
山回路转不见君，雪上空留马行处。&lt;/p>
&lt;p>吃午饭的时候还是晴空万里，等到吃晚饭，发现天地之间，已经白茫茫一片了，当真是忽如一夜春风来，千树万树梨花开。&lt;/p></description></item><item><title>安大略湖</title><link>http://localhost:1313/visit-ontario/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2008 07:44:48 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/visit-ontario/</guid><description>&lt;p>加拿大这边的SA说，现在这个项目要delay两周左右。我一算，那不是得过圣诞节？可是那个时候我的签证就失效了，所以我还是能按时回国。窃喜了一阵子，还是不放心，把护照拿出来仔细看，这下看出毛病来了。签证上那个失效日期是入境有效期的失效日期，过了那个时间就不能进入加拿大国境。可是我已经进来了，那么停留时间要看护照上签证紧跟着的那一页，移民官手写的停留时间。这位亲爱的移民官写的字真难认，不过，我还是一下就认出他写的是2009年，崩溃，再仔细看，四月7号。掐指一算，我可以在加拿大待6个月，彻底崩溃。明天和国内有电话会议，到时候我要拼死挣扎。&lt;/p></description></item><item><title>时光倒退一小时</title><link>http://localhost:1313/one-hour-back/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2008 10:27:38 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/one-hour-back/</guid><description>&lt;p>今天计划去一趟Hamilton，昨天晚上把手机闹钟定在九点，算着起来洗个头洗个澡，去餐厅吃个早餐，收拾一下就能出门了。早上，酒店那个自带收音机、MP3、Midi等多种功能的闹钟突然开始放收音机，我来了这么多天，一直用我的黑莓手机做闹钟，迷糊中吓了一大跳。起来关掉闹钟，顺便一看时间，才8点15分，于是倒头又睡。又过了一阵子，手机终于按时响了。于是按照计划起来洗头洗澡，穿好衣服，顺便一看闹钟，10点半了？！再看手机，显示的是9点半，赶紧跑到厨房，微波炉上清楚显示，10点30分，彻底崩溃了。我的计划啊，我的免费早餐啊……不过我的手机怎么会突然晚了这么长时间呢？昨天装Ubuntu的时候，我还专门分别对了手机和Ubuntu上东八区和西五区的时间，我记得没问题的啊？难道睡一觉，手机坏了？&lt;/p></description></item><item><title>China Town，我来了</title><link>http://localhost:1313/chinatown-i-am-coming/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2008 09:26:39 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/chinatown-i-am-coming/</guid><description>&lt;p>在加航飞机上，碰到的几乎都是中国人，但是飞机一落地，立时分开了。来到现在这个地方，却再没看到过一个中国人。今天早上，为我打扫房间的服务员，热情的和我打招呼，问我，你是从哪里来的啊？中国人还是日本人？对不起，我分不清你们的样子。我笑笑说，我是中国来的。她说，哦，加拿大有很多的中国人，你应该去看看他们，汉密尔顿和多伦多都很多，你还能和他们说中文。我点头同意。不过这个时候我心里想的其实是，我回答的太快了。我应该像老大一直教育我们的那样，大小便弄到马桶外面，毛巾乱扔，不自己洗碗，把色情图片打印出来扔到沙发上……然后在她问我的时候，趾高气扬的说，I am Japanese！&lt;/p></description></item><item><title>闲逛在资本主义的郊区</title><link>http://localhost:1313/lounge-in-outskirts/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2008 04:31:15 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/lounge-in-outskirts/</guid><description>&lt;p>这两天一直在感受什么叫倒时差，每天到了中午就开始困，一直困到下午6、7点，实在忍不住，沾枕头就着。半夜3点醒了怎么睡怎么觉得不舒服，头昏脑涨。只好爬起来陪国内的兄弟姐妹们聊天开心。&lt;/p>
&lt;p>今天周末，我代表中国共产党的先进生产力，到资本主义的郊区去闲逛了一下子。外面的公路上，不时的有几辆汽车开过，走路的人却一直只有我一个。我走过了住的公寓酒店，走过了上班的Cogeco Cable办公楼，走过了一栋栋小洋楼。没人，唉，这里人太少了，没有中国摩肩接踵的感觉，我有点不习惯。每栋小洋楼底下都停了至少2辆车，这里的人真奢侈。&lt;/p></description></item><item><title>奔赴加拿大</title><link>http://localhost:1313/went-to-canada/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2008 22:05:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/went-to-canada/</guid><description>&lt;p>传说最近加拿大的IT业不景气，我两个同事赴加工作申请都失败了，拒签理由很简单，“工资收入太低”。于是，我被临时抓壮丁，十万火急的去办理商务签证，从9月26号开始，中间还隔了一个国庆节，终于在6号拿到签证，8号踏上了前往加拿大的旅程。&lt;/p>
&lt;p>由于重庆没有直飞加拿大的航班，只好先到上海转机。浦东机场来了这么多次了，才发现，原来这个机场这么大，走了好久才走到国际出发的2号航站楼。我发现候机的乘客，8成都是老头老太太们，都是过去探亲的，个个脸上都充满了笑意。&lt;/p></description></item></channel></rss>