<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>风光 on Palfans's BLOG</title><link>http://localhost:1313/tags/%E9%A3%8E%E5%85%89/</link><description>Recent content in 风光 on Palfans's BLOG</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 04 Feb 2010 21:03:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E9%A3%8E%E5%85%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>马斯喀特印象</title><link>http://localhost:1313/muscat-impression/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2010 21:03:51 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/muscat-impression/</guid><description>&lt;p>一周后的这个时候，我将坐在从马斯喀特经停多哈，飞往上海的航班上。时间过得真快，三个月的阿曼生活转眼间就要结束了。&lt;/p>
&lt;p>还记得当初知道要出差阿曼时的心情，紧张中带着激动。印象中的中东国家都富得流油但又充满战乱、景色美丽但又炎热难耐，现在，我终于要亲自体验了。&lt;/p>
&lt;p>我很幸运。当我走下飞机的舷梯时，我发现，我挑了个好季节。阿曼进入11月以后，气温开始下降，接下来的3个月，都保持在23摄氏度左右，相当宜人。而在这之前，阿曼的平均温度为40摄氏度，最高温度达到了54摄氏度。这个地方叫马斯喀特（Muscat），阿曼的首都，我将在这里开始我的阿曼生活。&lt;/p></description></item><item><title>安大略湖</title><link>http://localhost:1313/visit-ontario/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2008 07:44:48 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/visit-ontario/</guid><description>&lt;p>加拿大这边的SA说，现在这个项目要delay两周左右。我一算，那不是得过圣诞节？可是那个时候我的签证就失效了，所以我还是能按时回国。窃喜了一阵子，还是不放心，把护照拿出来仔细看，这下看出毛病来了。签证上那个失效日期是入境有效期的失效日期，过了那个时间就不能进入加拿大国境。可是我已经进来了，那么停留时间要看护照上签证紧跟着的那一页，移民官手写的停留时间。这位亲爱的移民官写的字真难认，不过，我还是一下就认出他写的是2009年，崩溃，再仔细看，四月7号。掐指一算，我可以在加拿大待6个月，彻底崩溃。明天和国内有电话会议，到时候我要拼死挣扎。&lt;/p></description></item><item><title>时光倒退一小时</title><link>http://localhost:1313/one-hour-back/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2008 10:27:38 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/one-hour-back/</guid><description>&lt;p>今天计划去一趟Hamilton，昨天晚上把手机闹钟定在九点，算着起来洗个头洗个澡，去餐厅吃个早餐，收拾一下就能出门了。早上，酒店那个自带收音机、MP3、Midi等多种功能的闹钟突然开始放收音机，我来了这么多天，一直用我的黑莓手机做闹钟，迷糊中吓了一大跳。起来关掉闹钟，顺便一看时间，才8点15分，于是倒头又睡。又过了一阵子，手机终于按时响了。于是按照计划起来洗头洗澡，穿好衣服，顺便一看闹钟，10点半了？！再看手机，显示的是9点半，赶紧跑到厨房，微波炉上清楚显示，10点30分，彻底崩溃了。我的计划啊，我的免费早餐啊……不过我的手机怎么会突然晚了这么长时间呢？昨天装Ubuntu的时候，我还专门分别对了手机和Ubuntu上东八区和西五区的时间，我记得没问题的啊？难道睡一觉，手机坏了？&lt;/p></description></item><item><title>闲逛在资本主义的郊区</title><link>http://localhost:1313/lounge-in-outskirts/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2008 04:31:15 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/lounge-in-outskirts/</guid><description>&lt;p>这两天一直在感受什么叫倒时差，每天到了中午就开始困，一直困到下午6、7点，实在忍不住，沾枕头就着。半夜3点醒了怎么睡怎么觉得不舒服，头昏脑涨。只好爬起来陪国内的兄弟姐妹们聊天开心。&lt;/p>
&lt;p>今天周末，我代表中国共产党的先进生产力，到资本主义的郊区去闲逛了一下子。外面的公路上，不时的有几辆汽车开过，走路的人却一直只有我一个。我走过了住的公寓酒店，走过了上班的Cogeco Cable办公楼，走过了一栋栋小洋楼。没人，唉，这里人太少了，没有中国摩肩接踵的感觉，我有点不习惯。每栋小洋楼底下都停了至少2辆车，这里的人真奢侈。&lt;/p></description></item></channel></rss>