<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>华为 on Palfans's BLOG</title><link>http://localhost:1313/tags/%E5%8D%8E%E4%B8%BA/</link><description>Recent content in 华为 on Palfans's BLOG</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2008 11:55:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E5%8D%8E%E4%B8%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>先知先觉的圣斗士</title><link>http://localhost:1313/initial-148/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2008 11:55:04 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/initial-148/</guid><description>&lt;p>每天凌晨3点多，床头的手机必定会响起来，都是移动发的标题新闻短信。以往搞得很烦，不过今天例外，看完新闻，笑的我一下子清醒了。今天的标题新闻是，为减轻就业压力，教育部决定2009年我国研究生将进行扩招。脑子里第一反应的关键词是什么？圣斗士！然后是烈士。记得以前广为传播的一个段子：“为缓解今年就业矛盾，教育部鼓励广大学子攻读学位，并出台新学位制度，博士学位毕业后可继续攻读壮士，四年壮士毕业可攻读勇士，读完还可攻读圣斗士学位，毕业后如还找不到工作，请攻读烈士学位。”对比今天的新闻，不由感叹，极容易被一小撮别有用心的反党分子煽动的不明真相的人民群众们，你们还真是先知先觉啊。&lt;/p></description></item><item><title>春眠不觉晓</title><link>http://localhost:1313/spring-is-sleepy/</link><pubDate>Thu, 27 Mar 2008 22:36:52 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/spring-is-sleepy/</guid><description>&lt;p>今天下午是项目组的coffee talk，搞完了在南礼士路上的烤肉苑吃晚饭。喝了点纯生，现在脑子还有点晕。&lt;/p>
&lt;p>来北京已经两周了，我还有一小部分同事没有打过照面，有个同事给我敬酒的时候说，小兄弟，来来来，干一杯。旁边的同事全都在笑，开玩笑说，人家不是你的小兄弟，那可是上海HP过来的领导。那同事还真信了，说，啊，原来是上海过来的老板啊，你们不是说最近来了很多intern吗，我还以为是实习生呢。我赶紧说，呵呵，我是小兵，我是小兵。&lt;/p></description></item><item><title>最近更新不勤</title><link>http://localhost:1313/i-am-lazy-these-days/</link><pubDate>Thu, 06 Mar 2008 13:22:50 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/i-am-lazy-these-days/</guid><description>&lt;p>这段时间更新不勤，原因主要有两个，一个是装修，一个是主机故障。装修不多说了，有可能的话，一辈子最多搞三次，劳命伤财。&lt;/p>
&lt;p>最近物价飞涨，什么都涨，连凉拌豆腐干都一元五一串了，唯独工资不动。眼看着再不赶快，已经超支的预算都还赶不上CPI的飞速增加。所以我的宗旨是，不管现在的装修进度是什么，能买的，统统买上，不然，多一天，贵一半，不划算。&lt;/p>
&lt;p>本blog所在的主机也频频出现故障，老是被arp攻击，被挂马，被hacking。现在是更换到另外一台机器上，暂时有所好转，不知道能持续多久。因为每次出现问题，都要花费很多时间来处理，搞得连写点儿什么的欲望都没有了。我就搞不懂了，为什么这个世界上，无聊的人还真就这么多呢？&lt;/p></description></item><item><title>华为又有人自杀了</title><link>http://localhost:1313/abnormal-issue-huawei/</link><pubDate>Wed, 27 Feb 2008 09:41:51 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/abnormal-issue-huawei/</guid><description>更新：3月6日，又一名华为员工在深圳坂田跳楼自杀身亡。 昨天下午，成都的朋友打电话说，华为成研所又有人跳了。当时没反应过来，说跳槽了关你什么事</description></item><item><title>背景资料：华为员工的非正常事件简表</title><link>http://localhost:1313/suicides-in-huawei/</link><pubDate>Sat, 08 Dec 2007 22:55:33 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/suicides-in-huawei/</guid><description>&lt;p>首先，在这里热烈祝贺楼大硕同学终于在29岁生日当天领到了结婚证，从此不能再以未婚人士自居了。为了庆祝他的双喜临门，我们吃了由香港著名食评人、电影监制蔡澜和他的好友崔明贵于一九九二年创立的粗菜馆。现在对碳烧猪颈肉还很回味，确实好吃。&lt;/p>
&lt;p>转眼离开华为2个多月了，还是不自觉有些关心它的消息，以下摘自&lt;a href="http://www.cnbeta.com">cnbeta&lt;/a>昨晚消息华为员工乔向英猝死.下面我们来对华为最近一段时间涌现的员工非正常事件做一个大致的梳理，以发生时间为序：&lt;/p></description></item><item><title>新的生活</title><link>http://localhost:1313/new-life/</link><pubDate>Tue, 16 Oct 2007 22:51:15 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/new-life/</guid><description>&lt;p>入职完成，开始新的生活。HP的生活和华为是完全不一样的。&lt;/p>
&lt;p>早上坐着公司的班车，玩着PSP，不知不觉到了公司大门口，不用打考勤，在餐本上给自己的午餐划个勾，一切都令人轻松。&lt;/p>
&lt;p>HP发的笔记本电脑没有封光驱、USB口，也没有去掉蓝牙、无线网卡模块，安装软件的要求是，不要装盗版，尤其是知名软件。&lt;/p>
&lt;p>公司的各类文档大半儿是英文的，软件也是英文的，连发的思科IP电话的说明书也全是英文的，看来得好好补一下英文，不然没法活下去了。&lt;/p></description></item><item><title>工作交给谁？</title><link>http://localhost:1313/whom-to-handover/</link><pubDate>Mon, 17 Sep 2007 22:08:07 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/whom-to-handover/</guid><description>&lt;p>话说有一天，我正在为自己的辞职流程烦恼。辞职报告刚刚发出去，可手里的工作交接给谁呢？我得给自己想个好的接班人啊。&lt;/p>
&lt;p>踌躇中，晃眼看见差空正在和领导沟通，原来啊，差空也想辞职了，正在和领导商量工作交接给谁呢。领导想都不想，说，要不就交接给我吧。&lt;/p>
&lt;p>终于等到沟通完了，趁着领导还没起身，我一个箭步窜过去，领导看见了，嘴里的“来得正好”还没说出口。
我说，领导，我要辞职了，我们商量一下工作交接给谁吧，行不？&lt;/p></description></item><item><title>一封辞职信</title><link>http://localhost:1313/resignation/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2007 23:25:58 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/resignation/</guid><description>&lt;p>各位尊敬的领导：&lt;/p>
&lt;p>经过一段时间的慎重考虑，我决定辞去现在的工作。&lt;/p>
&lt;p>我于2005年4月进入公司，感谢公司各级领导在这两年多的时间里，对我的关心和爱护。这两年多的工作给了我巨大的帮助，提高了我的技术水平，同时也锻炼了我和客户之间的交流沟通能力。在领导的带领下，我和各位亲爱的同事一起，顺利完成了重庆BOSS1.5项目的建设，完成了重庆移动智能网的成功搬迁。回想到这里，心头涌起一股“忆往昔，峥嵘岁月稠”的豪情。&lt;/p></description></item><item><title>尘埃落定</title><link>http://localhost:1313/the-dust-has-settled/</link><pubDate>Thu, 13 Sep 2007 22:55:45 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/the-dust-has-settled/</guid><description>&lt;p>到今天上午，终于尘埃落定。重复了两年多的生活将要告一段落，未来会怎么样呢，拭目以待吧。不管怎么样，都要以一种全新的状态去迎接新的生活。接下来的事情应该就是交接了，不知道继任会是谁呢？期待中……&lt;/p>
&lt;p>还得抽空把辞职信写好。杨玉峰说，现在我们这儿流行攀比，比谁的辞职信写的生动，写的感人。另外，响应打哥的号召，看了一下彩票网，终于中奖了，这是淘宝买彩票以来第一次中奖，毕竟5元也是奖，聊以自慰。最后，希望老天爷继续眷顾我的丫头，她的考验马上开始了，希望一切顺利。&lt;/p></description></item><item><title>我也成了评委</title><link>http://localhost:1313/i-am-the-referee/</link><pubDate>Mon, 10 Sep 2007 22:54:22 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/i-am-the-referee/</guid><description>&lt;p>晚上，作为一名评委，参加了一个新员工转正的答辩。华为的规矩是，新员工入职后三个月才能转正，这期间有技术导师和思想导师分别指导。通过转正答辩后，才能定岗定职。两年半之前，自己也是这么过来的，没想到，一转眼，我也成了评委。&lt;/p>
&lt;p>今天答辩的员工准备很充分，我个人认为，答辩比较成功，而且士气也很高。呵呵，想想两年多以前，我也是相当投入的学习、工作、准备答辩，看到的都是好的，充满希望的，答辩也是比较顺利，得了个A，还引以为豪老半天。哪想到，短短两年，我也成了新员工口中的老员工，成了一个老油条了。&lt;/p></description></item><item><title>天大的恩赐</title><link>http://localhost:1313/big-gift/</link><pubDate>Wed, 29 Aug 2007 18:15:19 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/big-gift/</guid><description>最新消息，天大的恩赐： 项目组通知： BOSS2.0与上周已经大规模建设完成，经项目组研究决定，从2007年8月29日开始，新业务开发、测试、新</description></item><item><title>近日生活体验</title><link>http://localhost:1313/recent-info/</link><pubDate>Sat, 04 Aug 2007 23:27:54 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/recent-info/</guid><description>&lt;p>最近一段时间，突然感觉很累，累的不想说话，不想动，不想写blog，不想上班，不想吃饭，不想思考问题，总而言之，活死人状态。&lt;/p>
&lt;p>我一向不喜欢在别人背后说坏话，但是我实在是受不了现在这个领导了。极度自负，狂妄自大，……，算了，就此打住。回想工作这四年，即使在系统割接期间，持续一个多月每天只睡4、5个小时，也没有感觉到如现在这般的疲乏。短短3个月，磨掉了我所有的积极性。所以古语说得好，哀莫大于心死。&lt;/p></description></item><item><title>生产工具缺失的美好下午</title><link>http://localhost:1313/beautiful-day-without-work/</link><pubDate>Mon, 14 May 2007 22:47:28 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/beautiful-day-without-work/</guid><description>&lt;p>由于公司的特殊规定，每个月的最后一个星期只能休息一天，星期六需要正式上班（非加班），累积出全年12天的假期，作为远超其它公司的带薪年假。很不幸，五一长假占用了最后一个星期六，我们得还给公司，所以，上周得上到星期六，所以，休息完一天后，我依然处于半疲倦状态。&lt;/p>
&lt;p>今天又下雨，我最烦下雨了，这样我的心情会不好。一天都不想干活，偏偏事情多得很。我算是看出来了，事情永远都是做不完的，每当你在99%的完成度时，开始期待着结束的美妙感觉，就会晴天一个霹雳，生出一大堆的事情把你从梦幻中砸醒。于是我开始走神。于是我的注意力被旁边那24小时嗡嗡响个不停的cisco交换机吸引过去了。上面24个黄绿小灯，有规律的跳动，在我眼中慢慢变得面目狰狞。&lt;/p></description></item><item><title>确实觉得有些累了</title><link>http://localhost:1313/feeling-tired/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2006 23:12:03 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/feeling-tired/</guid><description>&lt;p>昨天收到办事处的工时分析邮件，我上个月工作小时数居然超过了300小时，自己都被吓了一跳。领导对此的评价是工作效率不高，希望直接主管协助分拆工作，提高工作效率。&lt;/p>
&lt;p>于是仔细看看这段时间的工时，果然吓人，如果一天超过13小时，系统就会红色标记，我8月份那叫一个红啊。再数数最近，到今天为止我居然已经连续上班25天，中间没有休息过一个周末。确实可怕。我都有点担心我是不是也会英年早逝。&lt;/p></description></item><item><title>今天我也来请个假</title><link>http://localhost:1313/ask-for-leave/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2006 21:03:17 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/ask-for-leave/</guid><description>&lt;p>周六晚上，睡得正香，迷迷糊糊的被同事叫起来，“加班！”&lt;/p>
&lt;p>没办法，下午七星岗基站的E公司设备突然掉电，恢复后，晚上发现话单出了问题，得马上处理掉。雨越下越大，真邪门。白天还是大晴天，晚上说下雨就下雨了，还下得挺带劲儿。新机房还从来没去过，听说在遥远的人和郊区，晕。大半夜的，一个人出去挺危险，我妈说，人家要什么给什么，千万别横。我心想，嗯，人家拿不走点东西，不给你身上留点纪念才怪。左右考虑，钱包不带，银行卡不带，手机换成老波导，挑了一把破伞，带上100元，腾的一下钻进雨里。还真有人敢拉我去那儿，呵呵，看来我还不像个坏人嘛。嗬，新机房挺气派，跟同事商量一下对策，三下两下，问题搞定，一看表，我考，4点60了，收拾收拾，回家睡觉。&lt;/p></description></item></channel></rss>