<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>移动 on Palfans's BLOG</title><link>https://www.palfans.net/tags/%E7%A7%BB%E5%8A%A8/</link><description>Recent content in 移动 on Palfans's BLOG</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 18 Jul 2014 18:38:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.palfans.net/tags/%E7%A7%BB%E5%8A%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>漫游在美国 - 如何打电话</title><link>https://www.palfans.net/roaming_in_us_call/</link><pubDate>Fri, 18 Jul 2014 18:38:03 +0000</pubDate><guid>https://www.palfans.net/roaming_in_us_call/</guid><description>&lt;p>来到美国5个月了，往国内打电话肯定是日常生活的一个重要组成部分，今天总结下这几个月的经验。&lt;/p>
&lt;p>出国前，我为我的中国移动号码办理了国际漫游。因为是全球通用户，整个办理流程比较简单，直接用手机拨打10086申请即可，每次申请的时效是一年，不需要预存保证金。漫游期限快到时，直接在国外拨打中国移动的境外漫游免费客服号码+8613800100186，请客服人员帮你转接到号码归属省的移动客服办理漫游延期。只有用中国移动号码拨打这个号码才享受免费优惠。现在中国移动针对美国、韩国、新加坡等180个国家和地区推出了漫游123的资费政策，即根据不同的漫游国家和地区，漫游主被叫资费分别为每分钟0.99元，1.99元和2.99元。客观的说，这个资费已经很便宜了，尤其是美国被归在1元区。还记得去阿曼出差时，这个资费政策还没执行，给国内打电话18元一分钟，每次打电话都要做充分的思想准备，现在也划在3元区里，降幅惊人。&lt;/p>
&lt;p>但是，如果完全用中国移动的号码接打所有电话，即使已经1元区了，费用还是不便宜，而且很多线上线下服务需要登记美国国内号码，所以还是得弄个本地号码。现在美国各个运营商的资费基本都是无限国内通话，无限国内短信，限量LTE流量，无限GPRS流量，每个月40-60美金，以美国的国民收入来算，比较便宜。&lt;/p>
&lt;p>美国国内通话搞定了，接下来是中国的国际长途部分。&lt;/p></description></item><item><title>愚人节更新</title><link>https://www.palfans.net/fools-day-update/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2009 07:40:00 +0000</pubDate><guid>https://www.palfans.net/fools-day-update/</guid><description>&lt;p>今天是愚人节，大清早起来更新，以下都不是假消息。&lt;/p>
&lt;p>1，中国移动的电子邮箱&lt;a href="http://mail.139.com">139&lt;/a>更新完成了。我用这个邮箱的目的很单纯，它可以无限制的发送新邮件的短信提醒。我把Gmail设置为自动转发到139，这样，一旦Gmail有邮件到了，就会自动发免费的短信提醒。不过以前的版本，不管是否设置为发送长短信，只要内容稍长，就会拆成两条发到手机上，不方便阅读。这次更新之后，对长短信的支持非常好，我发送了一篇正文有1000字左右的邮件做测试，结果能通过手机阅读这条超长的提醒短信，其中邮件正文的300个字左右，还包括邮件的标题，发件人等信息，最后还有命令提示，可以通过手机发送简单的命令，完成对邮件回复、删除等操作。另外，这次更新后，我感觉139邮箱的速度大大提高，用户感知不错。139还支持push mail，分5元包月和20元包月两种，因为我不使用139管理邮件，这两种收费产品被我忽略了。&lt;/p></description></item><item><title>由添加移动飞信好友看到的</title><link>https://www.palfans.net/china-mobile-fetion/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2008 21:45:03 +0000</pubDate><guid>https://www.palfans.net/china-mobile-fetion/</guid><description>&lt;p>移动的飞信已经搞了一段时间了，在它内测的时候，因为工作原因，便已经注册为飞信用户，不过一直没有怎么用过，加上江湖传闻飞信客户端是基于.net的程序，比较吃内存，反应也慢，客户体验比较差，更没什么兴趣去使用体会了。这两天LD去北京省亲，漫游费贵（&lt;a href="http://www.palfans.net/roam-charging-type/">了解现行漫游资费政策&lt;/a>），手机发短信又比较费电，我的三星x608已经快三年了，如果一直发短信，只能支撑大半天便没电。于是开始想有没有不用电脑发短信的东西。&lt;/p></description></item><item><title>漫游费收费方式</title><link>https://www.palfans.net/roam-charging-type/</link><pubDate>Fri, 18 Jan 2008 16:50:28 +0000</pubDate><guid>https://www.palfans.net/roam-charging-type/</guid><description>&lt;p>最近为了漫游费降还是废的问题，大家伙争得很厉害，跳出来露脸的专家学者也挺多。这不，北京邮电大学教授曾剑秋详解手机漫游费，“假如从北京漫游到广州，基本收费方式为：1.打广州本地电话：基本通话费＋漫游费； 2.打北京电话：基本通话费+漫游费＋长途费；3.接广州本地电话：基本通话费+漫游费+长途费；4.接北京电话：基本通话费+漫游费+长途费。后三种情况下，每接打一分钟需支付1.5 元。”&lt;a href="http://www.chinanews.com.cn/cj/kong/news/2008/01-08/1126232.shtml">via&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>移动计费我也做过一段时间，本以为对这个还是有点儿了解的，不过现在有点儿糊涂了。印象中，基本通话费和漫游费是互斥的关系，那必须得是你死我活，有我没你的，怎么教授级别的专家一句话，就颠覆了我花了三年形成的概念呢？谁的话都不是真理，还是看看移动自己的费率说明吧&lt;/p></description></item><item><title>网断了</title><link>https://www.palfans.net/network-broken/</link><pubDate>Sat, 29 Apr 2006 23:07:38 +0000</pubDate><guid>https://www.palfans.net/network-broken/</guid><description>&lt;p>昨天下午因为要备考回家早。一开电脑，晕，不能上网了。检查了一下，发现路由器的wan口指示灯不亮，估计又是楼道的交换机出了问题。&lt;/p>
&lt;p>为了防止误判，我又断掉路由器，直接连上电脑，显示无可用连接。把笔记本电脑接到进户的线上，仍然无连接。看来问题确实是出在外面，不在家里了。于是拨打1860，客服小姐态度很好，听我说完问题，说过会儿有外呼组和我联系。&lt;/p></description></item></channel></rss>